**2723. – Veronica chamaedrys** L. – Plante vivace de 20 40 cm, velue, à souche grêle, rampante ; tiges couchées-radicantes, puis redressées, poilues sur 2 lignes opposées ; feuilles opposées, subsessiles, largement ovales en coeur, incisées-dentées, fortement nervées ; fleurs bleues, grandes, en grappes axillaires, souvent opposées, lâches, multiflores ; pédicelles plus longs que le calice et les bractées ; //calice poilu, à 4 lobes peu inégaux, lancéolés ; corolle 2 fois plus longue que le calice, à lobes arrondis ; style un peu plus long que la capsule; celle-ci ciliée, triangulaire-obcordée, comprimée, échancrée, bien plus courte que le calice.//
Prés, bois, haies, dans toute la France. – Europe ; Asie occidentale et boréale ; Canaries. = Avril-juin.